"use strict";(self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app=self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app||[]).push([[665],{665:e=>{e.exports=JSON.parse('[{"question":"Hvor tit er der valg til kommunalbestyrelser og regionsr\xe5d?","options":["Hvert tredje \xe5r","Hvert fjerde \xe5r","Hvert femte \xe5r"],"answer":"Hvert fjerde \xe5r"},{"question":"Hvor kan man f\xe5 en uddannelse til elektriker?","options":["P\xe5 et gymnasium","P\xe5 en handelsskole","P\xe5 en erhvervsskole"],"answer":"P\xe5 en erhvervsskole"},{"question":"Hvad hedder farvandet mellem Sj\xe6lland og Sverige?","options":["\xd8resund","Kattegat","Lilleb\xe6lt"],"answer":"\xd8resund"},{"question":"Hvad er v\xe6rnepligt?","options":["Pligten til at v\xe6re soldat","Pligten til at fors\xf8rge sin familie"],"answer":"Pligten til at v\xe6re soldat"},{"question":"Hvad er den mest almindelige arbejdstid normalt ved fuldtidsarbejde?","options":["ca. 33 timer","ca. 37 timer","ca. 41 timer"],"answer":"ca. 37 timer"},{"question":"Hvem v\xe6lger en tillidsrepr\xe6sentant p\xe5 en arbejdsplads?","options":["Medarbejderne og arbejdsgiveren i f\xe6llesskab","Arbejdsgiveren","Medarbejderne"],"answer":"Medarbejderne"},{"question":"Hvem holder sin nyt\xe5rstale den 31. december?","options":["Dronningen","Statsministeren"],"answer":"Dronningen"},{"question":"Hvilken rettighed er sikret i den danske grundlov?","options":["Retten til at stifte familie","Retten til at k\xf8be og bruge v\xe5ben","Retten til at m\xf8des til en demonstration"],"answer":"Retten til at m\xf8des til en demonstration"},{"question":"Hvor l\xe6nge kan politiet tilbageholde en person, der er anholdt, f\xf8r personen skal stilles for en dommer?","options":["72 timer","48 timer","24 timer"],"answer":"24 timer"},{"question":"Hvilken forfatter har skrevet eventyret \u2019Den Grimme \xc6lling\u2019?","options":["Karen Blixen","H.C. Andersen","Benny Andersen"],"answer":"H.C. Andersen"},{"question":"Hvor mange kvindelige statsministre har der v\xe6ret i Danmark f\xf8r Helle Thorning-Schmidt?","options":["Ingen","En","To"],"answer":"Ingen"},{"question":"Er Danmark medlem af De Forenede Nationer (FN)?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvad er den h\xf8jeste karakter p\xe5 7-trinsskalaen?","options":["7","10","12"],"answer":"12"},{"question":"Hvem er medlem af et samarbejdsudvalg?","options":["Repr\xe6sentanter for medarbejdere og ledelse","Repr\xe6sentanter for staten og kommunerne","Repr\xe6sentanter for kommunerne og virksomhederne"],"answer":"Repr\xe6sentanter for medarbejdere og ledelse"},{"question":"Hvad hedder Danmarks forfatning?","options":["Valgloven","Grundloven","Kongeloven"],"answer":"Grundloven"},{"question":"Hvorn\xe5r fik kvinder stemmeret til Folketinget?","options":["I 1915","I 1945","I 1975"],"answer":"I 1915"},{"question":"Hvor gammel skal man normalt v\xe6re for at blive gift i Danmark?","options":["Mindst 15 \xe5r","Mindst 18 \xe5r","Mindst 21 \xe5r"],"answer":"Mindst 18 \xe5r"},{"question":"Er det gratis at l\xe5ne b\xf8ger p\xe5 landets folkebiblioteker?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvem har den d\xf8mmende magt?","options":["Folketinget","Regeringen","Domstolene"],"answer":"Domstolene"},{"question":"Kan to personer fra to forskellige trossamfund blive gift i folkekirken?","options":["Nej, begge personer skal v\xe6re medlem af folkekirken","Ja, hvis den ene person er medlem af folkekirken"],"answer":"Ja, hvis den ene person er medlem af folkekirken"},{"question":"Hvor mange kommuner er der i Danmark?","options":["68","98","128"],"answer":"98"},{"question":"Hvad er en straffeattest?","options":["Et dokument, man skal udfylde, hvis man \xf8nsker at blive dansk statsborger","Et dokument, man skal vise til politiet, hvis man bliver anholdt","Et dokument, der viser, om man har v\xe6ret straffet"],"answer":"Et dokument, der viser, om man har v\xe6ret straffet"},{"question":"Hvor mange medlemmer af Folketinget er valgt i Gr\xf8nland?","options":["2","4","6"],"answer":"2"},{"question":"Hvilken af f\xf8lgende virksomheder producerer vindm\xf8ller?","options":["Novo Nordisk","Vestas","Arla"],"answer":"Vestas"},{"question":"Er det forbudt at sl\xe5 b\xf8rn i Danmark?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"}]')}}]);